[古生物/有片] 有冇人傾下古生物？

之前傍觀巴打開左個古生物post，先發覺原來連登咁多人對古生物有興趣。

話說細佬我有個朋友對古生物都好有興趣，所以拍左條片講下一隻叫龍王鯨 既生物

拋磚引玉，引下大家討論

留名

Facebook page

Youtube Channel

鍾意既話就like and share

唔鍾意既話請踴躍留下意見

召喚傍觀巴打！

推

段片幾好睇

唔差

多謝

專精古生物同埋動物快啲入黎吹水啦

可唔可以有埋文字同圖解
有時唔方便睇片

正評

呢類形嘅片平時睇D鬼佬講得好快
你講得慢唔係好慣
不過聽得好舒服

遲少少up

講太快我自己錄都錄得好辛苦
同埋最緊要大家聽得舒服姐

支持

古生物真係痴撚線
咩鯊魚鱷魚都大過而家果D幾倍
好撚正

好有趣味

係有原因的!
但我唔肯定，交俾專業人仕解答
好似關大氣含氧量事

多謝支持！

巴打d片幾正～細個就已經覺得古生物好Q型

條片唔錯，睇哂，期待下集

好想知多d巨型烏賊既野 網上面個d全部一式一樣

好好睇 好有興趣

多謝！
我相信好多男仔細個都曾經迷過古生物

我都想知
召喚傍觀巴打
我都𠯆大緊我個朋友蒲頭解答大家既問題

文字版本

1845年

後來，主辦人既奸計被人揭發左：原來副骨只係求求其其用一堆不明來歷既化石砌出黎，用黎做展覽呃錢。主辦人當然即刻走佬啦。而有關「大海蛇」既傳聞亦逐漸被人淡忘。

但係大家唔記得左一樣野，究竟堆來歷不明既化石係屬於咩生物既呢?

希望巴打快d出下一集

支持你

昆蟲大細就關大氣含氧量事，其他就唔太關，你睇藍鯨唔單止係現今最大既動物，都係已知有史以來最大既動物

昆蟲關事既原因係因為呼吸方式，昆蟲主要用氣孔呼吸，空氣直接由體外氣孔入體內再去身體各部分，如果氧含量低，咁氧氣擴散既速度都會慢，什至唔夠(濃度差異會影響擴散速度)，所以氧含量低既環境，昆蟲氣孔距離同身體最入既距離唔可以太遠，所以就限制左體形。
而大約3億x年前左右(石炭紀)，氧濃度大約40%，即係依加既兩倍，所以昆蟲可以更大隻。

正呀巴打

貼埋剩低個啲先

事實上，堆化石早係1834年，已經有科學家研究過。當時佢地認為呢副骨屬於一條海中既大蜥蝪。

所以被當時就俾左個好有霸氣既名俾佢，Basliosaurous，「帝王龍」！但係隨住科學家挖掘出肋骨同其餘部分既化石，發現佢並唔係咩蜥蝪，而係一種古代既鯨類。所以佢就被改名成為「龍王鯨」啦，但係英文名都依然係Basliosaurous 既。

龍王鯨生活係3400萬年前既海域入面，算係現代鯨魚既祖先之一。生到又長又粗，當然係個陣海入面既霸者之一啦。個頭雖然細但牙尖嘴利，海入面既動物基本上都係佢既獵物。黎番現代，佢既後裔都繼續係海中霸者。有Ｄ，都依然繼續靠尖牙利齒搵食既。但係有D呢，排牙就演化到好似梳咁，用黎隔住海水入面既浮游生物，然後再一下子吞落肚，實行密食當三番呀。例如鬚鯨咁，就有一排好似梳咁既牙啦。

其實以我所知，海入面生物既大細係冇咩受到年代有好大變遷既
但係陸地同空既生物就史前既生物普遍大過現代？

斷好
快啲up多啲片

但係要論長粗大（同埋黑）啦喎，龍王鯨就比起佢啲後裔稍為遜色啦。

佢既其中一隻後代，世上最大既動物藍鯨，可以生到身長超過三十米，重二百噸。即係仲長過三架香港巴士連住，重過四十隻大象加埋。

比起上黎，龍王鯨身型咁纖瘦，身長亦都大約得１８米。講得好聽D似海怪，難聽D似鰻魚多過鯨魚。隻鰭又細，游水要好似條蛇咁游，正一軟皮蛇

Lm

講到佢咁渣咁，其實帝王龍都有一個特徵，係佢有，現代鯨類冇既。

就係隻後腳仔啦！。隻腳雖然得一米長，對於一隻十幾廿米既生物黎講，其實幾多餘。有啲科學家什至懷疑，話呢隻後腳只可以係佢地敦倫其間輔助下。而呢對多餘既後腳，什至係佢地既後裔－鯨魚身上，直情消失埋。呢個情況其實類似人既尾龍骨咁，係演化既過程入面係非常常見既。

鯨魚特別既地方，在於佢係唯一一種哺乳類動物，係完全適應係海入面既生活架。睇到龍王鯨呢隻腳仔，又令我諗起細細個睇Discovery channel 既時候諗起既問題：鯨魚既祖先係點樣由陸地下海，成為一條魚架呢？

後來果然發現到係龍王鯨出現冇幾耐之前（大約幾千萬年咁啦），有隻怪獸EXACT7LY，係隻識行識走識游水既「鯨魚」。

佢叫步行鯨，雖然個樣似鱷魚多過似鯨魚，不過佢既耳骨構造同鯨類有一樣既特徵，從而得知佢地係鯨魚既祖祖先。

步行鯨四隻腳明顯短但係粗壯，係陸地上面就唔係咁靈活。但係學鱷魚潛水做STALKER，都幾專業架。

而且佢地腳掌好闊，好似著左對蛙鞋咁，離鯨魚下海既日子已經唔遠了。

其實俾鯨魚食左係咪真係有機會唔死?

係街睇片好食流量
好彩有文字版

咁即係鯨魚一開始已經係好似步行鯨咁水陸兩用，然後再變成而家好似魚咁既様?

當然唔係啦，更古老既鯨完全係係陸地生活架

而佢地個樣係咁既，成隻黃鼠狼咁

相比步行鯨，佢有直立同強壯既四肢

間唔中會落下水咁啦。

雖然佢個鼻窿係嘴尖，相反現代鯨類鼻窿就係頭頂；雖然佢同現代鯨類個樣完全唔似．但係憑住佢既耳骨，我地知道原來佢就係鯨類既祖祖祖先啦。

就係咁，龍王鯨呢隻海怪既起源之謎可謂已經解開。

lm

細佬我有個朋友話你朋友條片幾好睇

最後比大家估下除左鯨類之外，當今世上同龍王鯨關係最近既動物係咩?
Tips: 佢係哺乳類動物，有蹄又識潛水

答案係:

河馬

[img